%@P:exocorcp
%@metapost:3cumulexo8.mp
\begin{myenumerate}
\item Calcule, en faisant apparaître les étapes de calculs, les
expressions $A$ et $B$. On écrira les résultats sous la forme de
fractions les plus simples possibles.
\[A=\frac57-\frac27\div\left(1-\frac13\right)\kern2cm B=\frac{12\times10^{-7}\times7\times\left(10^2\right)^3}{36\times10^{-2}}\]
\item Développe et réduis l'expression $D=(2x-1)^2-(2x-1)(x-6)$.
\item Résous l'inéquation suivante et représente graphiquement ses
solutions : $7x-4<2(x+3)$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\[\Eqalign{
A&=\frac57-\frac27\div\left(1-\frac13\right)\kern2cm&B&=\frac{12\times10^{-7}\times7\times\left(10^2\right)^3}{36\times10^{-2}}\cr
A&=\frac57-\frac27\div\left(\frac33-\frac23\right)&B&=\frac{12\times7\times10^{-7}\times10^6}{36\times10^{-2}}\cr
A&=\frac57-\frac27\div\frac13&B&=\frac{84\times10^{-1}}{36\times10^{-2}}\cr
A&=\frac57-\frac27\times\frac31&B&=\frac{84}{36}\times10^{-1-(-2)}\cr
A&=\frac57-\frac67&B&=\frac73\times10\cr
A&=-\frac17&B&=\frac{70}3\cr
}\]
\item\[\Eqalign{
D&=(2x-1)^2-(2x-1)(x-6)\cr
D&=(2x)^2-2\times2x\times1+1^2-(2x\times x-2x\times6-1\times
x+1\times6)\cr
D&=4x^2-4x+1-(2x^2-12x-x+6)\cr
D&=4x^2-4x+1-(2x^2-13x+6)\cr
D&=4x^2-4x+1-2x^2+13x-6\cr
D&=2x^2+9x-5\cr
}\]
\item\[\Eqalign{
7x-4&<2(x+3)\cr
7x-4&<2x+6\cr
5x&<10\cr
x&<2\cr
}\]
Les solutions de cette inéquation sont tous les nombres strictement
inférieurs à 2.
\[\includegraphics{3cumulexo8.1}\]
\end{myenumerate}